巴伐利亞從德國獨立的美夢破滅 法院宣佈違背憲法

巴伐利亞總有一些人孜孜不倦地追求從德國獨立出去，現在看來，這些人可以暫時休息一下啦。位於卡爾斯魯爾（Karlsruhe）的德國憲法法院近期對一起訴訟案作出了判決，讓一些人追求巴伐利亞獨立的美夢幾近破滅。

退出聯邦違背憲法規定

據《萊茵郵報在線》消息，巴伐利亞的一位公民向憲法法院提起訴訟，請求發起全民公決，以決定巴伐利亞是否退出德意志聯邦共和國。憲法法院於新年的第一個星期一公佈了如下判決：巴伐利亞要暫時繼續留在聯邦共和國內。理由是：各聯邦州不是基本法的主人，因此，退出聯邦的渴望違背了憲法規定的秩序。（案卷號：Az. 2 BvR 349/16）

據憲法專家介紹，基本法中沒有這樣的條款，來規定某個聯邦州如何退出聯邦共和國。如果某個州的政府希望退出，估計得聯邦共和國的所有其它聯邦州一起就此作出判決。

憲法法院選在2017年開始上班的第一天公佈對這個案件的判決結果，可見巴伐利亞獨立訴求在憲法法院得到重視的程度。不過，巴伐利亞一些人的獨立訴求向來都是以有點搞笑的方式出現在德國媒體上。

目前，德國需要處理的重要事情還有很多，隨便拿出一件估計都比巴伐利亞獨立這件事來的更重要。憲法法院新年第一天先把這事兒搞定，或許也是想把精力集中到更重要的事情上來呢。

巴伐利亞黨「鬧」獨立由來已久

巴伐利亞人在心理上有種文化優勢的自豪感，這個不是什麼秘密，他們喜歡稱自己為巴伐利亞人，而不是德國人。不過由此走上獨立又是另一碼事了，大多數巴伐利亞人自己也覺得這就是「鬧一鬧」而已，其中「鬧」的最起勁的就是巴伐利亞黨（Bayernpartei，簡稱BP）。

去年6月份英國公投脫歐後，巴伐利亞黨馬上在臉書上為這一結果叫好，並且寫道：「現在也到了巴伐利亞舉行全民公投的時候了。」

巴伐利亞黨成立於1946年，從成立之初就致力於讓巴伐利亞成為一個獨立的國家。2009年歐洲選戰期間，該黨派還在柏林滿大街貼海報，上書「難道你們不想把巴伐利亞放走嗎？」並且註冊了「放走巴伐利亞」的互聯網域名（bayern-loswerden.de ）。

若去問問巴伐利亞分離主義分子，他們的動機是什麼，他們喜歡陳述的理由包括巴伐利亞獨特的傳統、文化和歷史，以及對家鄉的認同感。《南德意志報》旗下雜誌《現在》（jetzt）曾譏諷道，巴伐利亞黨就是這樣一群人，他們希望皮褲比筆記本電腦還要多。（編者註：皮褲是巴伐利亞傳統服裝，是巴伐利亞的一種象徵。）

當然，「鬧」獨立其實也跟金錢有關：當下的實際情況是，巴伐利亞付給聯邦州財政平衡的經費，佔總經費的一半以上，這讓一些人感覺不爽。在其臉書頁面上，巴伐利亞黨將其聯邦州描繪成「德意志聯邦共和國的官方贊助者」。

儘管大多數德國人不能想像，巴伐利亞有一天會脫離德國，成為一個獨立國家，但巴伐利亞黨對未來卻持樂觀態度。其黨主席Florian Weber曾對《南德意志報》說，在柏林圍牆倒塌一年之前，也沒有人想到德國會從新統一。言外之意，巴伐利亞要獨立也並非不可能。好在德國是個民主自由之國，任何「巴獨分子」都可以暢所欲言，不會被扣上不愛國的政治大帽子，不會被打擊報復，更不會被憑空消失。

內容農場

content farm黎?

有當地報導

同Washington post

Bayern ist Zahlmeister Deutschlands

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

無得睇拜超

有正常網頁唔post，走去post content farm
所謂「本文轉自：DJY」，原文條link又冇

垃圾content farm宣傳者

分番開做普魯士is ok

乜鬼嘢Contact farm啫
事實上係有就有，你要認為係fakenews 咁都冇計

點解英國可以自古以嚟就咁撚大方
放走幾百個殖民地
蘇格蘭獨立又俾佢公投，仲要畀兩次
其他國家就驚到瀨屎

因為英格蘭人知道有勝算先畀蘇格蘭公投啫，其實係賭㗎
似魁北克咁

普魯士已經唔再存在

康尼斯堡已經變咗做俄佬地方，有德國色彩嘅嘢已經清除得七七八八。西普魯士行省都冇埋，而家嘅德國唯一同普魯士同德意志有關嘅得返霍亨索倫家族嘅後人，仲掛住個虛名嘅普魯士親王

巴伐利亞係德意志帝國最後合併嘅地方之一，巴伐利亞仲要係中世紀後德語系國家中誕生好多出色嘅哲學家軍事人物，一戰佢係德國最有傳統文化色彩嘅地區，二戰佢亦係納粹黨嘅發跡地，巴伐利亞嘅存在根本就係近代德國史不可或缺嘅一部份當巴伐利亞真係獨立成國，直頭意味德國正式成為歷史

preussen gloria

最東北部唔係普魯士咩

no Meckenburg-Vorpommern

普魯士係喺波蘭東北部x俄羅斯加里寧格勒州x立陶宛克萊佩達南部(小立陶宛）